大眾汽車CEO：我地無驚過Apple 電動車傳聞

iPhone 2007年

每年最高銷量前十有七名係iPhone

iPad 2010年 Bill Gate

連續幾年最好賣電腦＝iPad

Apple Watch 2014年

Apple Watch 銷量過曬成個 Swiss watch加埋

當年 Nokia 都話唔驚架

Apple 第時出埋車，係咪apple car都會喺手機台到傾

你估VW會重複Nokia咩，車又唔係電話。一部車又唔係得OS，由車架到Suspension再到内籠都係需要經驗同時間去研發同生產，研發又需要相關Infrastructure。VW旗下咁多傳統品牌，品牌之間零件又可以共用降低成本，唔洗講VW同旗下品牌都已經有整電車，蘋果有咩特點可以KO VW

Tesla都加電池技術領先，呢d VW遲早追到，到時我買保時捷都唔買Teslun啦，qc又差

其實真係得Nokia係最柒啫
因為nokia喺消費市場只係得獨沽一味

唔似得microsoft咁 tablet, moblie做唔掂
都仲有office, windows, azure等等咁多service

至於apple watch就仲簡單
鐘錶行業本身就因為科技發展而變成夕陽行業
apple watch嘅出現其實都唔係直接挑戰瑞士傳統鐘錶業
反而係挑戰緊啲中價錶同埋做開fitness tracking 嘅錶

始終連Apple想做咩類型嘅車出嚟都未知
真係好難話驚唔驚會輸畀apple

Auto Pilot (software)先係tesla最大feature
呢方面傳統車仲有排追喇

保時捷部電車續航差 Tesla 一皮

淨計美國，做 autopilot 既公司超過一百間，Tesla 唔係最勁果間

autopilot Tesla唔勁？唔通waymo?

apple有台積電晶片長約
VW冇

冇所謂清立，垃圾vw

可能今次apple係做人力車
挑戰旅遊產業

你估沒其他公司專做呢類軟件咩。等人地整完直接買來用就得。

tesla一開始做先霸左一定市場。但宜家唔同啦，越來越多傳統車廠加入競爭，vw Audi BMW etc，tesla重有沒咁大優勢。

Tesla 最大優勢係supercharger 同粒電
其他野唔覺有咩重大優勢

驚都無用
驚黎做乜
呢啲咪正面囉

十年前：你估Nokia會收皮咩，電話又唔係call機。一部電話又唔係得OS，由底板到CPU再到MON都係需要經驗同時間去研發同生產，研發又需要相關Infrastructure。Nokia旗下咁多生意，生意之間發射站啲零件又可以共用降低成本，唔洗講nokia都已經有整smartphone ，蘋果有咩特點可以KO Nokia

大你老母眾咩叫福士呀

請堆猛人返黎攪掂大部分問題啦

再加埋Apple嘅財力
可以容許極大量prototype

要3代內ko VW真係唔難

“PC guys are not going to just figure this out. They’re not going to just walk in.”

apple watch係得打鳩日本d 精工錶

仲有swatch

至少唔靠Silicon Valley 堆big tech 我地呢世都唔駛指意可以靠VW 帶領我哋去level 5自動駕駛

有咗big tech 我哋有生之年先見到司機呢個職業被科技淘汰
正如一百年前嘅馬伕被科技淘汰, 而家啲馬伕變咗現代貴族小眾玩意

以Apple 財力，加埋講緊幾百個工程師用11至14年R&D
人手上elon musk講過Apple 刮Tesla 人走重來唔手軟

成本上仲得啖笑，同Apple擔心
Apple TV Plus 洗咗差唔多成百億都仲免費派俾user睇年幾兩年

咪L on9, Apple watch定多咪打9 普通平價手表。瑞士表講工藝根本唔係同一個target audience

公司有入BITCOIN，分分鐘遲D可以直接用BITCOIN係官網交易。

自動駕駛係趨勢無可否認，包括商用自用。但早期Google有寫自動駕駛軟件都係partner住傳統車廠，車廠出車Google出軟件，後咪會係Apple/Google提供軟件同服務，車繼續由傳統車廠整，沒人會從0/購買業務來自己整埋部車。Apple car 頂多咪gimmick，唔通用取代目前市面80%品牌。

市面大把淨研發電池技術既公司，等技術成熟咪收購，然後成個vw家族都可以用

同意你講既野
但係沒你老母咩 唔識打個「冇」字呀？

連登寸到有沒既沒字都唔俾打
10/10

唔好玩啦 講到Tesla 唔識進步咁

你企係消費者定係傳統車廠角度去討論先？

當然有唔同方法去整車, 包括reinventing the wheel 由零開始
但哪怕Silicon Valley 入面嘅Tesla 係一手包辦自己整車，佢都會leverage 傳統車廠經驗同聘用傳統車廠人材
但廣義上Tesla 係被認為係唔靠傳統車廠嘅獨立生產商 （而且Silicon Valley 其實唔止Tesla 仲有好多造車初創公司）

Google 方案商用/民用未？

iPhone 之前Apple 都係同Motorola 合作出電話, 呢個先係你嘅例子
iPhone 之後Apple 都係同富士康「合作」出電話 — 呢個會係將來嘅情況

咁點解年年都跌？

大眾

Apple Watch 成功嘅地方係無論有錢人定普通人都會買 唔係佢所講剩係打贏日本錶囉

咁你咪10年之後拎返10年前Apple watch出來賣

你話Apple 影響唔到Swiss watch

我依家俾數據你話你知Swiss watch 個market每年跌緊

你就同人鳩UP resell value，想點？

根本唔同市場，精工幾百蚊

呢個係事實，但唔一定得apple watch 一個原因令到佢咁，可能係大眾少左人洗錢係d high end watch到

日產 起亞 現代全撚部話傻鳩先幫你代工搶我生意
整撚到咩apple

從來Apple嘅對手都唔係現有業界果堆老屎忽廠商
而係Google
正如當年iPhone 2G面世
Apple根本唔係打Nokia、Sony Ericsson、Samsung、LG、HTC、西門子、Moto、Sharp、Panasonic、Sanyo、Toshiba、Philips、Vertu等老牌子
但佢地靠一個強大嘅OS
一個multi touch嘅手勢操控
就算iPhone 2G硬件上非常多缺點
都已經足以扭轉成個行業、成個市場嘅玩法

唯一有能力同Apple競爭嘅就係Google
佢地響軟件開發上 可以同Apple分庭抗禮
好似既生瑜 何生亮嘅情結
大家果種強大嘅競爭關係
足以將所有傳統廠商顛覆

所以我都睇好未來Google造電動車
到時VW Audi BMW Benz 波子果d跟唔上潮流
遲早成為另一間Nokia

傻仔 高級錶既市埸已經被AW打到年年減產啦

你呢點真係low tech 當有趣 拎不思進取嘅商品投機取巧例子去恥笑每年進步嘅big tech 科技行業

佢如果仲有古董錶款炒賣得，都衹係因為限制產量
你應該想像到呢堆你所謂十年冇進步嘅「長青」錶款如果年年不限量不停產爭取按訂單數目出貨個市會點

你例子同Yeezy 波鞋仲有啲合金模型玩具停產款有炒價同一道理

tesla粒電贏晒

大粽牌摩托

智能手錶問手工錶兩個市場吧

講就緊係話唔驚
唔通求人唔好差隻腳埋嚟造車咩

睇Tesla 就知，要好幾年先可以成熟。